<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-06-16T14:32:48-03:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Café com DrFarm</title><subtitle>Blog do DrFarm</subtitle><entry><title type="html">Agricultura digital vai revolucionar a produtividade no campo, diz CEO da Monsanto</title><link href="http://localhost:4000/2017/06/06/agricultura-digital-vai-revolucionar-a-produtividade-no-campo-ceo-monsanto/" rel="alternate" type="text/html" title="Agricultura digital vai revolucionar a produtividade no campo, diz CEO da Monsanto" /><published>2017-06-06T09:00:00-03:00</published><updated>2017-06-06T09:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/2017/06/06/agricultura-digital-vai-revolucionar-a-produtividade-no-campo-ceo-monsanto</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2017/06/06/agricultura-digital-vai-revolucionar-a-produtividade-no-campo-ceo-monsanto/">&lt;p&gt;A agricultura digital vai revolucionar a produtividade no campo, a partir do uso cada vez mais intensivo da tecnologia da informação no dia a dia da agropecuária. Foi o que destacou Rodrigo Santos, CEO da Monsanto no Brasil, em palestra, realizada nesta segunda-feira (04), durante o Global Agribusiness Forum (GAF). Organizado pela Datagro, o GAF, maior congresso do agronegócio mundial, acontece entre hoje e amanhã em São Paulo (SP).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Rodrigo, o plantio de soja atualmente, por exemplo, envolve aproximadamente a análise de mais de 400 variáveis. Com o avanço da agricultura digital, por meio do conceito de “big data”, disse o executivo, o produtor rural poderá juntar todo este arsenal de dados e transformá-lo numa informação valiosa para melhor tomada de decisão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com Rodrigo, as soluções de tecnologia da informação já são capazes de armazenar, cruzar e analisar dados ligados ao clima, solo, temperatura, entre outros fatores, gerando em seguida uma série de informações, com elevado grau de precisão, que funcionarão como recomendações de plantio e manejo para o agricultor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“A agricultura digital está para a lavoura assim como o aplicativo ‘Waze’ está para o tráfego nas grandes cidades”, salientou.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo o executivo, a agricultura digital vai permitir que o agricultor customize a aplicação de recursos, sejam eles financeiros e/ou agronômicos para cada talhão — ao invés de hectare -, o que lhe dará maior controle de custos e de eficiência sobre sua atividade. “Desta forma, o produtor saberá exatamente o quanto de defensivo ou de fertilizante terá que colocar naquela área específica, bem como o melhor período de aplicação.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com o CEO da Monsanto, 95% do aumento da produção mundial de alimentos daqui em diante terá que vir de ganhos de produtividade, e tecnologias que auxiliem o agricultor a fazer mais com menos, de modo mais eficiente, rápido e com menos custos serão cada vez mais necessárias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E, exatamente por sua essência, de conseguir extrair o máximo de informação de dados, inicialmente, aleatórios, Rodrigo ressaltou que a agricultura digital será capaz de maximizar os benefícios de todas as outras tecnologias já existentes, e que as estão por vir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;fonte: &lt;a href=&quot;http://goo.gl/kYCiYq&quot;&gt;http://goo.gl/kYCiYq&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>DrFarm</name></author><summary type="html">A agricultura digital vai revolucionar a produtividade no campo, a partir do uso cada vez mais intensivo da tecnologia da informação no dia a dia da agropecuária. Foi o que destacou Rodrigo Santos, CEO da Monsanto no Brasil, em palestra, realizada nesta segunda-feira (04), durante o Global Agribusiness Forum (GAF). Organizado pela Datagro, o GAF, maior congresso do agronegócio mundial, acontece entre hoje e amanhã em São Paulo (SP).</summary></entry></feed>